自修LS應該點讀

aim 4上5
目前資源有hong sir notes幾本。

咁LS唔係淨係考政治嘅cc台主要來講都係政治為多

push

第一年温到傻拎4，第二年考前温左日拎5

睇多啲範例睇吓人地點寫嘢，諗一件事用多幾個角度，同埋陳述事實嘅時候引用多啲數據

姐係要背定啲數據入去？
有數據幫助係咪分數會差好遠
因為數據真係好多好難背

純粹我best6一定會計LS，升分當bonus

同埋邊到有呢啲範例補習到拎？

背啲有用嘅數據，咩topic/題目都可以用到嘅

例如香港政府嘅收入來源嘅比重，邊啲行業佔最多。

18dse LS 3
自修再考 19dse LS 5*

自己操 17 18 19 Paper I 題型
同埋要操唔同提問字眼要點答/應對
睇下你可唔可以搵到人幫手改卷

Paper II 要靠自己儲例子，揀題目時 要題型行先 唔好議題行先
同埋落筆前真係用3分鐘黎寫draft

7-12月就睇新聞啦
呢幾個月做卷唔洗計時住

12月尾開始就要計時做卷

我當年係靠補習嘅，同埋考評局有啲lv5範例，但係僅供參考，學啲啱嘅野好喇，唔好學啲錯嘅嘢

啲例子邊到來？睇補習notes得唔得

可以
其實就唔洗特登記咩特別數據
因為你用返出黎既機會真係好細

睇多小小中國既新聞 (正/負面)(正面當刷下鞋扮多角度思考啦)
唔好只聚焦香港既新聞

今年LS Paper I 廢物出口個題
佢其實係全球化x今日香港x現代中國x能源環境
你要打通呢個思路去答條問題
如果你只答能源環境x現代中國既野
自然唔會高分
呢個係我今年開竅既最大得益

1. 背concept。通識其實係有syllabus，唔係亂咁出題目，論點亦唔係憑空惗出黎；所以背多d notes同textbook嘅concept，一定套得到落題目用；盡量試下用concept出發去惗point（你甚至會發現EAA嘅marking全部都係textbook/notes嘅concept）
（唔係叫你背書，只係背d concept字眼）
2. 嘗試跨module 思考問題。例如題目雖然講中國，但係惗唔到point可以試下搵其他module嘅concept黎答
3. 背concept嘅時候試下畫mindmap/係腦入面set一個concept之間嘅network(同上，可以試下跨module)，有助記憶and考試個時惗point快d
4. elaboration嘅時候，試下惗多d「因為....所以....」兩句之間會唔會有好大嘅logic gap，會唔會可以寫多兩句長氣d；雖然考試時間有限，但係自己操paper個時可以試下寫得長氣d，長氣慣左，就會「釋述飽滿」
5. 盡量每一個/幾個相似嘅concept搵一個／兩個講到口臭嘅例子，又係寫係本notebook度/係腦度建立network
其他個d咩野用topic setence，每段要有小結個d structure野就應該唔使提
其實通識係最易爆seed 加油
結論：鼓勵以concept做根基，然後沿住concept去發展論點論據論證
利申：16DSE，5*

agree 人地睇到module 3 and 4，你睇到module 3 4 5 6，分數就是你的 （仲可以扮到有獨到見解）

好在今年Paper II 賣大包出 個人成長x全球化x今日香港

使撚溫咩
一個有正常學識嘅人都5以上
想有星睇寫字快唔快
通識所謂概念勁低B
利申通識5** 讀社科

溫得越小越高分
信我

信我 LS最緊要學點答每種題型，啲concept識就得了
e.g. 睇完條題目捉到係問effectiveness既，應該點argue，比如Coverage，long term or short term?
之後再有個好Structure,
都唔明啲人溫左啲咩係到睇本書
LS寫得make sense就okay
利申 第一年3,第二年retake 5* 諗野太慢做唔曬part2 最後個條

我 3同5*既分別就係轉左個呢個溫習方法